美國參議院司法委員會通過巴雷特提名 民主黨人全杯葛

美國參議院司法委員會通過最高法院大法官巴雷特的提名，表決以12比0通過提名，民主黨委員全數杯葛，以示不滿在接近總統大選日提名表決，並在空櫈上放上受影響人士的照片。

總統特朗普在社交網站發文，形容是美國的大日子。

在司法委員會通過提名之後，預計下星期一會在全院就確認提名作最終表決，預計會得到通過，到時最高法院的保守派法官的優勢會擴大至6比3，預料會令未來多項關鍵議題，趨向保守方向發展。

學泛民

叫親民主黨都係一鳩樣

民主黨下年咪加返幾個自由派法官入去

嬴左就係

擴大最高法院好大爭議，個人認為真敢做既機會唔大

要等啲現任法官死咗先得喎

佢應該講緊擴充最高法院法官人數

泛民式念力抗爭

輸打贏要

發覺最高法官耐唔耐就有人死

病死同老死好合理姐

好危險既想法黎，最高法院身為美國司法權既最高代表，三權分立既象徵，比個行政同立法部門攞黎做政治鬥爭既工具，真係會被人恥笑

似係同共和黨傾好條件，達成秘密協議如果唔係嘅話要拉布拉到完咗大選一啲難道都冇

個個係50幾60先做大法官，之後仲做左十幾二十年唔老死就奇

守住議會？守你老母咩

ok noted

我就唔係咁睇
今舖GOP喺總統選舉年通過barrett任命
已經違反咗2016年Merrick Garland嘅承諾
之後今年先馬後炮話咩如果總統同參議院係同黨呢就多數會通過
唔同黨先唔會考慮喎

大家見到Moscow Mitch同Lindsay Graham偽善在先
民主黨要加法官人數都係逼不得已 夠哂理由啦

利申 無話支持Biden 費事被人屌

2016年果個承諾 有沒有法律效力

大選前同大選後先定人選，都係響個框架入面玩

加大法官人數係重新劃過個框架，識唔識分？

咁憲法夠無寫明最高法院有幾多個官
大家都係講power grab
大家都唔跟慣例
咁咪一齊玩囉

你唔明就唔好出聲，比人笑。2016年 gop 控制參議院，奧巴馬點出自由派大法官。 其實問題只得二個墮胎同醫保。反而基佬蛋糕已經有共識

其實美國憲法就無定大法官嘅人數 依家個人數只係慣例咁解 好似係
利申返 睇完designated survivor先知

我發覺食完m記耐唔耐就冇屎疴

依家拜燈就係想packing

依家係講緊GOP有權就要用盡
咁如果senate拱手相讓
點解dem唔可以好似GOP咁用盡佢嘅權力去防止SCOTUS變得太過保守

咩係框架任你up
我就覺得框架只得一個 就係憲法
而憲法無列明最高法院組成人數
所以就算加法官 都唔算係改框架

加法官要否經參議院

其實佢如果真係咁玩都唔會一黎就加
好大機會係有機會出現一D爭議性判決佢先會真正落手（一堆墮胎權CASE GOP打算上）
到時John Roberts應該九成牙血都出埋咁說服佢D同事轉軚妥協
保住SCOTUS既權威

呢啲問題 今時今日都仲係問題

雖然近年出咗個叫reliance interesr嘅概念

但係班保守派法官真係可以突然話各個州份可以有更多規則限制墮胎、自行決定是否容許同婚等等、甚至影響選舉制度

你望下拜登敢唔敢打正旗號支持court packing

你咁講同支共話基本法寫到好虛所以我可以任解一樣無賴
依家個框架就係九個

不過民主黨玩呢D都唔係第一次, 羅斯福都係想咁玩, 都係過唔到

拜win硬
蝻勿鳩up

點會唔敢
仲暗示過會加黑人女法官

跟本就係要咁，加州可以接受你未生得都可墮胎，有 d 洲真係好難接受。

亂鳩咁比喻
事實憲法根本就冇寫明駛咩任解啫
你點任解都解唔到一定要9個就真

今時唔同往日
多咗好多敏感議題由SCOTUS決定

FDR做得唔好 大家唔支持佢嘅法案
如果搞局嗰個夠醒 （未必係講緊拜登）
有足夠支持就會過到
你睇吓今次民主黨集體杯葛SJC投票就知
今舖揾Barrett replace RBG激嬲好多liberals
算係導火線

要死人或退休先可以

係咁理直氣壯既咪大大聲講拜登同Dems贏左就pack the court囉?
敢咩? Dems自己都避答, 因為人地都知條界響邊

如果你話憲法就係唯一框架, 喂憲法都可以改嫁啦, 咁姐係點? 搬慣龍門?

事實就係1869年到依家都係9個, 呢個就係我話對美國人黎講既「框架」, 民主黨加得, 下次改選GOP又贏番係咪又加得? 加到同House一樣咁多人好冇

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

點同 支共係僭建 搬龍門 自己加限制上去排除異己 理論上係違憲
人哋憲法喺咁就喺咁 大家都守規矩嚟玩 無違憲

你換邊個保守派入去換RBG liberals都係嬲架啦
同你係香港做咩 大陸都當你港獨一樣姐

只係個吉位唔係自由派上liberals都會嬲嫁啦
本身RBG呢幾年身體問題就已經要退, 只係民主黨唔想比侵提名所以夾住要RBG死頂, 最後都係頂唔到大選

拜登門 一爆

其身不正既 民主黨人 個個風聲鶴淚

收左人工唔去開會! 民煮黨 不了

上次作個ME 2出黎搞鳩人 今次佢憑乜再玩野

1. 亂咁加的確會destablise個SCOTUS
2. 咩叫框架真係任你up
3. 修憲門檻太高，咁就突顯佢係一個本身就唔預佢有大改變嘅框架，反觀SCOTUS人數只要simple majority就得，你可以話大家一開始就唔預佢一成不變
4. 有幾個dem已經講明支持court packing
5. 拜登立場含糊不無道理，其實佢想leave it open，可能到時學樓上有人講咁，John Roberts會識做唔會亂郁，又或者咁啱Thomas話要退休咁又唔使用nuclear option(同第1點相關)。
6. 我都唔太buy拜登嘅回應，佢可以講得好啲。

共產黨唔共產，民主黨唔民主

改法律就得，如果民主黨贏哂總統+兩院。

美國咁多年呢D國會就可以改既框架改左幾多次
唔好對自己個邊有利就當佢係教條化冇得改咁睇啦

唉咁簡簡單單佢企出黎一就一, 二就二好冇
依家又要做雞又要貞節牌坊咁

講係咁講
保守都有程度之分

當年Anthony Kennedy係全票通過
因為大家知佢保守底
但係對dignity/privacy等等嘅概念有啲執著
最後Kennedy都的確係一個swing vote
反之亦言

你揾個Scalia徒弟
Deeply religious
過往曾經講過roberts都唔夠保守
係人都知佢極度保守啦 而佢自己都係sell自己極保守啫

只不過你GOP咁啱夠票所以咪要用盡囉
咁你預咗dem攞到majority就會做返啲嘢架

咁ACB係保守呢方面出左咩問題要搞到Dem去pack the court？

佢真係好犀到
生cancer生到咁都要同Trump鬥長命
唔係講笑

一個80幾歲嘅猶太阿婆可以有咁嘅影響力真係唔講得笑

Touch wood如果Sandra Day O’Connor死反而可能無咩人理雖然佢係第一個女法官

你要留意番pack the court呢樣一開始吹起唔係因為提名ACB
係因為隻turtle要呢個時間就直接過

RBG其實同普通女權投機者絕對唔同
我其實幾欣賞佢 你睇下佢對求男女平等既精神
絕對唔會亂搬龍門

呢個只係藉口 到宜家dem都唔敢開口直認要pack the court
pack the court係美國係好大件事

我都respect RBG 背後成個story
但老實我對佢晚年果陣高調作風就有D保留
Liberal將法官明星化左

你話係藉口咪係囉講到單純針對人選咁
咁18年中期選舉又唔提？
個陣一開始吹起係因為佢要提名而唔係人選
個陣熱門又唔係得ACB一個

佢地幾年前已經有計劃留ACB去換RBG
你睇下Dem要 pack the court, 又想 eliminate filibuster
佢地宜家d手法同大陸／港共好似

除左造星佢地宜家仲有咩係叻

依個50有排做

係人都會死過喎，大人!

咁講啦 如果GOP選完之後有話事權
佢地可唔可以pack the court之後加多6個保守派法官入去？

trump任內提名左3個 班左膠嬲撚到

全世界都一鳩樣，你一唔妥就會屌議會已死，只不過係香港特別唔公平

無人辭職無過身放唔到人入去

呢個問題唔難解決姐

court packing，上面講咗

有些都係時勢 唔係所有野都由你選
身不由己 呢個年代 你默默做實事 有人理？有人知？
何況你要更多人支持
到你真係想實踐一些事你就會明 影響力係幾咁重要
不過算啦
你心水都叫清
但呢到大把人以為加個法官好少事
打破咗個平衡 之後十數年 就唔知啦

平衡一早打破左
當senate都變到極化個陣（house一早已經係）
最高法院任命呢D咁重要既點會唔受影響
當年FDR點解收左手除左國會阻力大最主要係當年SCOTUS係主動妥協左去維持呢個制度
不過依家個幾件 Federalist Society 一條龍你估下佢地有冇咁易妥協

從來都唔係兩極化
Republic根本冇乜點變

變既係民豬黨
果班所謂進步派全部都係食撚屎

依個幾好 就算侵侵選唔到 都仲有能力壓制民主黨
ps 拜登必勝

正皮係比有sauce